成日噯氣 睇過中醫西醫都冇用

幾年前開始成日噯氣 其實都可以忍住唔噯 但谷住 噯咗舒服啲 一噯可以噯成晚 試過噯到想嘔 感覺係好多氣喺個胃 想放屁但唔係成日得

精神緊張

冇咩壓力 好輕鬆都係咁
之前可能食太多/太快
但依家都冇好啲
好驚橫膈膜有事

有冇驗過幽門螺旋菌

冇做過body check 其實都想做下 應該要做啲咩 全身/專啲 定點樣？

搵病因，建議先做幽門螺旋菌，好簡單吹氣，幾百蚊。
如結果無菌，先再進一步睇腸胃科做驗查搵。

食得太快太多
啲嘢冇𡁻爛就吞
胃寒

我都係咁喎。。。長期都係 又好多屁

有屁好過噯氣 噯氣覺得好傷身

你覺得係咩原因？ 食多咗？做少咗運動？

2樣都多
但點解噯氣係傷身？

因為會噯到好唔舒服 覺得係身體有啲問題先會咁

噯氣好多年，嚴重時會頂住呼吸困難同暈一暈。易屙大便偏爛。
西醫照聲波話腸易激。中醫就叫腸嗚，
綜合之下主因係神經系統，精神緊張所至。
飲食運動都有影響，戒口運動果排係會好D。

但有冇得完全好返？

冇，變到周期病一樣。